<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--Xml-документ, хранящий информацию о всех музеях, размещенных на сайте-->
<!DOCTYPE museums [
<!ELEMENT museums (museum*)>
<!ELEMENT museum (title, info, picture+, district, subjects, time, address, email, cost, number)>
<!ELEMENT title (#PCDATA)>
<!ELEMENT info (#PCDATA)>
<!ELEMENT picture (#PCDATA)>
<!ELEMENT district (#PCDATA)>
<!ELEMENT subjects (#PCDATA)>
<!ELEMENT time (#PCDATA)>
<!ELEMENT address (#PCDATA)>
<!ELEMENT email (#PCDATA)>
<!ELEMENT cost (#PCDATA)>
<!ELEMENT number (#PCDATA)>
]>

<museums>
	<museum>
		<title>Алисон Бекер</title>
		<info>
Алиссон Рамзес Бекер (порт. Alisson Ramses Becker; родился 2 октября 1992 года в Нову-Амбургу, Бразилия), более известный как Алиссон — бразильский футболист немецкого происхождения, вратарь клуба «Ливерпуль» и сборной Бразилии. Участник чемпионата мира 2018 года.
Алиссон — воспитанник клуба «Интернасьонал». 17 февраля 2013 года в матче Лиги Гаушу против «Крузейро» из Порту-Алегри он дебютировал за основную команду. 25 августа в поединке против «Гояса» Алиссон дебютировал в бразильской Серии A. В 2015 году после того, как Дида завершил карьеру, он стал основным вратарём команды. В составе «Интернасьонала» Алиссон трижды выиграл Лигу Гаушу.
Уже в начале 2018 года заинтересованность во вратаре проявили испанская «Барселона», французский «Пари Сен-Жермен» и английский «Ливерпуль». Летом того же года Алиссон подписал шестилетний контракт с последним. Сумма трансфера составила 66,8 млн фунтов (72,5 млн евро), что сделало Бекера самым дорогим вратарём в истории (прежнее достижение принадлежало итальянцу Джанлуиджи Буффону и продержалось 17 лет).
		</info>
		<picture>alison.jpg</picture>
		<district>Вратарь</district>
		<subjects>Травмирован</subjects>
		<time>28 </time>
		<address>ул. Ленина, 20</address>
		<email>nmmrb@bk.ru</email>
		<cost>90 млн</cost>
		<number>1</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Фабиньо</title>
		<info>Фабио Энрике Таварес (порт. Fábio Henrique Tavares; род. 23 октября 1993 года в Кампинасе), более известный как Фабиньо (порт. Fabinho), — бразильский футболист, полузащитник клуба «Ливерпуль» и национальной сборной Бразилии. Фабиньо начинал свою карьеру в родной Бразилии, его первым клубом была скромная «Паулиния», а позднее он перебрался в именитый «Флуминенсе».
В сезоне 2012/13 молодой игрок присоединился к португальскому «Риу Аве» и сразу же отправился на правах аренды во вторую команду мадридского «Реала», «Кастилью». В составе «Кастильи» Фабиньо дебютировал 17 августа 2012 года в матче против «Вильярреала».
8 мая 2013 года он дебютировал в составе «Реала» в матче против «Малаги» и отдал голевую передачу на Анхеля Ди Марию, который забил шестой гол мадридцев в этом поединке.Летом 2013 года Фабиньо перебрался в стан «Монако». Там был впервые заигран на позиции опорного полузащитника. В «Монако» он выиграл чемпионат Франции в сезоне 2016/17. А в 2017 году, когда многие звёздные игроки покинули клуб, Фабиньо стал настоящим лидером команды.
Проведя пять лет в составе монегасков, Фабиньо 28 мая 2018 года перешёл в «Ливерпуль» за 45 миллионов евро.
7 июля 2018 Фабиньо дебютировал в составе «Ливерпуля» в товарищеском матче против «Честера». Первое результативное действие за «Ливерпуль» он сделал в матче 17-го тура АПЛ против «Манчестер Юнайтед», отдав голевую передачу. 26 декабря 2018 года Фабиньо забил свой дебютный гол в составе «Ливерпуля». Это произошло в матче 19-го тура АПЛ против «Ньюкасл Юнайтед», тогда «Ливерпуль» выиграл со счетом 4-0.		
		</info>
		<picture>fabino.jpg</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>27</time>
		<address>пр-т. Победителей 8</address>
		<email>museumww2@tut.by</email>
		<cost>9.0</cost>
		<number>3</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Ван Дейк</title>
		<info>Ви́рджил ван Дейк (нидерл. Virgil van Dijk; 8 июля 1991, Бреда) — нидерландский футболист, центральный защитник, игрок английского клуба «Ливерпуль» и капитан сборной Нидерландов.
В январе 2018 года перешёл в «Ливерпуль» за 84,5 миллионов евро, став самым дорогим защитником в истории футбола. Является чемпионом Шотландии 2014/2015 и обладателям Кубка Шотландии 2015 года. Победитель Лиги чемпионов УЕФА 2018/2019. За национальную сборную Нидерландов дебютировал в 2015 году, а в 2018 стал её капитаном.
Вирджил родился в Нидерландах, в городе Бреда. Отец Рон ван Дейк — телевизионный мастер. Он устроил сына в детскую футбольную команду и возил его на тренировки и матчи. Мать Хеллен Фо Сиу родом из Суринама, служила в военной полиции. У Вирджила есть младший брат Джордан и сестра Дженнифер. Его родители развелись, когда Вирджилу было 12 лет,
дети остались с матерью и разорвали все контакты с отцом. Джордан и Дженнифер взяли девичью фамилию матери, а Вирджил предпочитает, чтобы на его футболках было написано имя, а не фамилия.
Вирджил ван Дейк — выпускник академии клуба «Гронинген», в которой оказался в 2010 году после года пребывания в «Виллем II». С 2011 года он стал выступать в стартовом составе «Гронингена», дебютировав 1 апреля в игре с «АДО Ден Хааг», где провёл на поле 28 минут. 30 октября Вирджил забил свой первый гол в карьере, поразив ворота «Фейеноорда».
31 августа 2015 года ван Дейк перебрался в Английскую Премьер-лигу, став футболистом «Саутгемптона», который заплатил за его трансфер 11,5 млн фунтов. Свой первый матч за «святых» провел 12 сентября против «Вест Бромвич Альбиона» (0:0). В своём третьем матче на «Сент-Мэрис» ван Дейк забил гол в ворота «Суонси» (3:1). В своем дебютном 
сезоне в «Саутгемптоне» принял участие в 34 матчах Премьер-Лиги, а его команда набрала рекордное для себя количество очков (63) и попала в групповой этап Лиги Европы. В конце сезона ван Дейк подписал со «святыми» новый контракт на 6 лет. Летом южный коллектив получал предложения о продаже защитника, однако сохранил его для своей дебютной
кампании в Лиге Европы. Она началась с уверенной победы над «Спартой» из Праги (3:0), однако затем «Саутгемптон» потерял очки в матчах с «Хапоэлем», «Интером» и в ответном матче со «Спартой».
В сезоне 2019/20 ван Дейк помог «Ливерпулю» впервые с 1990 года выиграть Премьер-лигу, забив при этом 5 голов и проведя все матчи лиге.
12 сентября 2020 года ван Дейк забил головой в ворота «Лидс Юнайтед» в матче открытия АПЛ сезона 2020/21. 17 октября он был заменен на шестой минуте матча против «Эвертона» в результате столкновения с вратарём «синих» Джорданом Пикфордом. На следующий день было объявлено, что он получил травму передней крестообразной связки правого колена и перенесёт операцию.
        </info>
		<picture>van_dijk.jpg</picture>
		<district>Защитник</district>
		<subjects>Травмирован</subjects>
		<time>29</time>
		<address>ул. К.Маркса,12</address>
		<email>histmuseum@tut.by</email>
		<cost>20.0</cost>
		<number>4</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Вейналдум</title>
		<info>Джорджи́ньо Греджо́н Эми́л Вийна́лдум (нидерл. Georginio Gregion Emile Wijnaldum; родился 11 ноября 1990 года, Роттердам) — нидерландский футболист, полузащитник английского клуба «Ливерпуль» и сборной Нидерландов.
Выпускник футбольной академии «Фейеноорда», ставший самым молодым футболистом, когда-либо выходившим в футболке роттердамского клуба. За пять лет в команде отыграл порядка 130 матчей. Бронзовый призёр чемпионата мира 2014 года.
Джорджиньо Вейналдум родился и вырос в Роттердаме, провинция Южная Голландия, Нидерланды. Когда мальчику было шесть лет, его родители развелись, и мать переехала в Амстердам. Вейналдум решил остаться в родном городе и стал жить вместе с бабушкой.
В детстве Вейналдум вообще не интересовался футболом, никогда не играл в него на улице и не смотрел по телевизору. Он хотел стать гимнастом или акробатом. Всё изменилось, когда племянник Вейналдума попросил сходить с ним на просмотр в клуб «Спарта». По результатам просмотра Вейналдума взяли в футбольную академию команды.
Вейналдум быстро стал одним из лидеров академии, завоевав 2 чемпионства за первые два сезона в команде. Вскоре к молодому таланту стали проявлять интерес ведущие клубы Нидерландов: «Аякс», ПСВ и «Фейеноорд», но игрок ответил отказом на все предложения. После семи сезонов в «Спарте» и выступления за национальные сборные Нидерландов разных возрастов, Вейналдум всё же решил принять очередное предложение «Фейеноорда».
11 июля 2015 года перешёл из «ПСВ» в «Ньюкасл Юнайтед». Сумма трансфера составила 27 миллионов фунтов. Сам голландец подписал контракт до 2020 года и стал одним из самых высокооплачиваемых игроков «сорок». Свой первый гол забил уже в дебютном поединке сезона против «Саутгемптона» (2:2)[15], а 18 октября оформил дебютный покер в противостоянии с «Норвичем» (6:2).
6 декабря помог своей команде обыграть дома «Ливерпуль» (2:0), отметившись голом и голевой передачей. Это было первое поражение Юргена Клоппа в английской карьере. Вейналдум стал настоящим лидером «сорок» в том сезоне и единственным игроком, к которому не было никаких претензий в мае, когда «Ньюкасл» сенсационно вылетел в Чемпионшип. Вейналдум провёл на поле все 38 матчей в АПЛ и успел переквалифицироваться в нападающего.
22 июля 2016 года перешёл в «Ливерпуль» за 25 миллионов фунтов. Контракт подписан сроком на 5 лет. Свой первый матч в футболке «Ливерпуля» провёл 2 августа 2016 года против «Ромы» (1:2). Через полторы недели сыграл в дебютном туре Премьер-Лиги, отметился голевой передачей на Филипе Коутиньо и помог своей команде обыграть в гостях «Арсенал».В 2019 году в полуфинале Лиги чемпионов УЕФА Вейналдум забил два мяча в ворота «Барселоны» и помог «Ливерпулю» выйти в финал.		
		</info>
		<picture>weynaldum.jpg</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>30</time>
		<address>площадь Свободы, 15</address>
		<email>muzejminska@gmail.com</email>
		<cost>4.0</cost>
		<number>5</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Милнер</title>
		<info>Джеймс Фи́лип Ми́лнер (англ. James Philip Milner; 4 января 1986, Лидс, Англия) — английский футболист, полузащитник клуба «Ливерпуль».
Ранее выступал за «Лидс Юнайтед», «Суиндон Таун», «Ньюкасл Юнайтед», «Астон Виллу», «Манчестер Сити» и сборную Англии. В основном он атакующий игрок, но является универсалом и может играть на обоих флангах, в центре полузащиты и в опорной зоне, если это необходимо.
Талант Милнера в футболе, крикете и беге на длинные дистанции был признан ещё в школе. Он представлял свою школу в этих видах спорта и играл в футбол за любительские команды из Родона и Хосворта. Он был поклонником «Лидс Юнайтед» с юных лет и имел сезонный абонемент клуба. В 1996 году он присоединился к академии «Лидс Юнайтед» и проделал весь путь до первой команды.
Милнер родился в городке Вортли, а вырос в Хосфорте, Йоркшир, где играл в футбол за начальную школу Вестбрук Лейн. Позже он перешёл школу Хосфорта. Грэм Коулсон, тренер клуба Родон, признал талант Милнера и убедил его сыграть за Родон в нескольких турнирах, в том числе в турнире в Родон Мэдоуз, где Милнер забил четыре победных гола в финале.
Дебют Милнера за «Лидс Юнайтед» произошёл 10 ноября 2002 года в матче против «Вест Хэм Юнайтед». В той игре он вышел на замену вместо Джейсона Уилкокса за шесть минут до конца матча. Это появление в возрасте 16 лет и 309 дней сделало его вторым самым молодым игроком, когда-либо игравшим в Премьер-лиге. Также он стал самым молодым футболистом в Премьер-лиге, выигравшим матч. Это случилось, когда ему было 16 лет и 356 дней в победном матче против «Сандерленда» (2:1). Позже рекорд Милнера был побит Джеймсом Воном из «Эвертона».
Первый матч в Премьер-лиге он провел против «Мидлсбро» 18 августа 2004 года, в котором он играл на непривычной позиции, на правом краю поля в качестве вингера. Когда его спросили об этом после матча, Милнер заявил, что ему не важно на какой позиции играть. Месяц спустя он дебютировал в еврокубках, когда «Ньюкасл Юнайтед» играл в Кубке УЕФА против «Бней Сахнин» из Израиля, после выхода на замену вместо Шола Амеоби.
Милнер дебютировал за «Астон Виллу» 12 сентября 2005 года, в матче против «Вест Хэм Юнайтед». Пять дней спустя, он забил свой первый гол за клуб, в матче против «Тоттенхэм Хотспур». В матче Кубка Футбольной лиги меньше, чем через неделю, проигрывая после первого тайма 1:3 «Уиком Уондерерс», Милнер забивает два гола и помогает команде выиграть 8:3.
17 августа 2010 года сообщалось, что «Астон Вилла» согласилась с условиями «Манчестер Сити» и Милнер отправился на медобследование. Сделка, как сообщается, была оценена в районе £ 24 млн, а также Стивена Айрленда как часть суммы (£ 8 млн). Милнер дебютировал за «Сити» 23 августа 2010 года с победы 3:0 над «Ливерпулем», где он создал первый гол, для бывшего одноклубника по «Вилле», Гарета Барри.		
4 июня 2015 года Милнер перешёл в «Ливерпуль» на правах свободного агента. 7 августа 2015 года был назначен вице-капитаном «Ливерпуля» в сезоне 2015/16.
В декабре 2018 года Милнер стал 13 футболистом, сыгравшим 500 матчей в Английской Премьер лиге
		</info>
		<picture>milner.jfif</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>34</time>
		<address>ул. Некрасова, 3</address>
		<email>artmoderncenter@gmail.com</email>
		<cost>5.0</cost>
		<number>7</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Кейта</title>
		<info>Наби́ Ла́й Кейта́ (фр. Naby Laye Keïta; 10 февраля 1995, Конакри, Гвинея) — гвинейский футболист, полузащитник английского клуба «Ливерпуль» и национальной сборной Гвинеи.
Кейта начал свою профессиональную карьеру в гвинейском клубе «Хоройя», за который выступал на протяжении полутора лет.
В конце 2013 года полузащитник подписал контракт с французским «Истром», выступавшим в Лиге 2. 22 ноября 2013 года Наби дебютировал в составе нового клуба, выйдя в стартовом составе во встрече с «Ним Олимпик». Кейта отметился забитым голом и результативной передачей. Всего в сезоне 2013/14 гвинеец провёл 23 матча, в которых отметился 4 забитыми мячами и 7 результативными передачами.
20 июня 2016 года перешёл в «РБ Лейпциг» за 15 миллионов евро, контракт был подписан на четыре года. 20 августа 2016 года дебютировал в Кубке Германии. А 10 сентября 2016 года Наби провёл свой первый матч в Бундеслиге в поединке против дортмундской «Боруссии». Тренер выпускал его на замену для усиления атака, но постепенно Кейта закрепился в стартовом составе.		
29 августа 2017 года «Ливерпуль» официально объявил о приобретении Кейта. В сезоне 2017/2018 футболист продолжил выступать за «Лейпциг», а в английский клуб перешёл 1 июля 2018 года. «Ливерпуль» воспользовался опцией в контракте Кейта, позволившей выкупить контракт футболиста за 48 млн фунтов стерлингов.
В чемпионате Англии за «Ливерпуль» Кейта провёл 25 матчей и успел отметиться двумя забитыми мячами, а в Лиге Чемпионов он сыграл пять матчей и забил один гол.				
		</info>
		<picture>keyta.jpeg</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>26</time>
		<address>ул. З.Азгура, 8</address>
		<email>museum.azgur@mail.ru</email>
		<cost>5.0</cost>
		<number>8</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Фирмино</title>
		<info>Робе́рто Фирми́но Барбо́за де Оливе́йра (порт. Roberto Firmino Barbosa de Oliveira; 2 октября 1991, Масейо, Бразилия) — бразильский футболист, атакующий полузащитник, нападающий клуба «Ливерпуль» и сборной Бразилии.
Фирмино начинал играть в клубе Томбенсе на позиции опорного полузащитника, откуда в 2010 году ушёл во «Фигейренсе». В сезоне 2010 сыграл 36 матчей в которых забил 8 голов. Своей хорошей игрой привлек внимание «Хоффенхайма».		
В январе 2011 года Фирмино подписал контракт с «Хоффенхаймом» до 2015 года, сумма трансфера составила 4 млн евро. За немецкий клуб Фирмино дебютировал 26 февраля в домашнем поединке 24-го тура против «Майнца», который завершился поражением со счётом 1:2. Бразилец вышел на поле на 75-й минуте, заменив Себастьяна Руди.		
24 июня 2015 года было объявлено о переходе футболиста в «Ливерпуль». Сумма трансфера в 29 млн фунтов позволила считаться трансферу вторым самым крупным приобретением клуба после Энди Кэрролла. 21 ноября 2015 года забил первый гол за «мерсисайдцев» в ворота Манчестер Сити. В сезоне 2016/2017 провёл 35 матчей и забил 11 мячей. В столкновении с Яном Вертонгеном он получил травму глаза.		
		</info>
		<picture>firmino.jpg</picture>
		<district>Нападающий</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>29</time>
		<address>пр-т Независимости, 25</address>
		<email>info@belarusmini.by</email>
		<cost></cost>
		<number>9</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Мане</title>
		<info>Садио́ Мане́ (фр. Sadio Mané; род. 10 апреля 1992, Bambali) — сенегальский футболист, полузащитник клуба «Ливерпуль» и сборной Сенегала. Участник Олимпийских игр 2012 года в Лондоне. Участник Кубка африканских наций 2015 и 2019 годов. Участник финального турнира Чемпионата мира 2018 года.
Мане появился на свет в городе Седиу. Вырос в деревушке Бамбали. В доме жила вся огромная семья — 10 человек, в том числе дядя с детьми. С самого детства всё свободное время он отдавал футболу. Его папа, имам местной мечети, не хотел, чтобы сын становился футболистом. Родители будущей звезды считали, что Мане необходимо окончить школу. Однако Садио частенько прогуливал уроки ради футбола.		
Официальный дебют сенегальца в большом футболе прошёл 14 января 2012 года в матче Лиги 2 против «Бастии» (0:1). В это команде провёл 22 матча и забил 2 гола, поразив ворота «Генгама» (2:5) в матче 34-го тура и «Люзнака» в матче 3-го тура сезона 2012/13. Благодаря этому получил вызов в национальную сборную. В последний день трансферного межсезонья 2012 года Садио покинул французскую лигу, присоединившись к австрийскому «Ред Буллу».		
О подписании контракта с сенегальцем стало известно 2 сентября 2014 года. Официальный сайт «южан» информировал о заключении трехлетнего контракта.
23 сентября Мане дебютировал в составе «Саутгемптона», выйдя с первых минут поединка Кубка Лиги против «Арсенала» (2:1). Через четыре дня сыграл первый матч Премьер-Лиги против «КПР», в котором отметился голевой передачей на Бертранда. 18 октября забил гол в ворота «Сандерленда» (8:0), а 25 октября точным выстрелом в поединке против «Стока» (1:0).		
28 июня 2016 года Садио за 40,7 миллионов евро стал игроком «Ливерпуля», подписав с клубом долгосрочный контракт. Сенегальца очень хотел видеть в своей команде главный тренер Юрген Клопп. Дебютировал за новый клуб 14 августа в матче 1-го тура АПЛ против «Арсенала», в котором открыл счет своим голом за «красных».
Зимой 2018 года оформил свой первый хет-трик за «Ливерпуль» в матче с «Порту» в матче Лиги чемпионов. 26 мая в финале Лиги чемпионов забил гол в ворота «Реала», став первым игроком из Сенегала, который забил в финале Лиги чемпионов. 22 ноября 2018 года игрок продлил контракт с «Ливерпулем». 31 июля 2019 года, Мане попал шорт-лист из десяти претендентов на получение награды «The Best FIFA Men’s Player».		
		</info>
		<picture>mane.jpeg</picture>
		<district>Нападающий</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>28</time>
		<address>ул. М. Богдановича, 13</address>
		<email>bellitmuseum@tut.by</email>
		<cost>6.0</cost>
		<number>10</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Салах</title>
		<info>Моха́ммед Сала́х Хамед Махрус Гали[a] ( родился 15 июня 1992 года, Басьюн, Египет) — египетский футболист, нападающий клуба «Ливерпуль» и капитан сборной Египта. Считается одним из лучших игроков в мире.
Начал профессиональную карьеру в египетском клубе (футбольный клуб) спустя некоторое время перешёл в швейцарский клуб «Базель». В 2014 году контракт футболиста выкупил английский «Челси». В составе лондонского клуба не смог закрепиться в качестве основного игрока, в связи с чем был отдан в аренду итальянским клубам «Фиорентина» и «Рома». Проведя в составе «Ромы» один год, перешёл в этот клуб на постоянной основе, ещё через год вернулся в Премьер-лигу, подписав контракт с «Ливерпулем».
В своём первом сезоне в составе «Ливерпуля» побил несколько рекордов результативности и стал лучшим бомбардиром Премьер-лиги. Был назван лучшим игроком года по версии футболистов ПФА, а также вошёл в состав символической команды года по версии ПФА. В следующем сезоне Салах вновь стал лучшим бомбардиром Премьер-лиги[b] и помог «Ливерпулю» выиграть Лигу чемпионов.		
Швейцарский «Базель» после остановки чемпионата Египта организовал товарищеский матч со сборной Египта до 23 лет для поддержания спортивных кондиций. Он состоялся 16 марта, Мохаммед вышел только во втором тайме, тем не менее ему удалось оформить дубль и помочь египетской сборной выиграть со счётом 4:3. Игра египтянина впечатлила руководство швейцарского клуба. 10 апреля 2012 года было объявлено, что Салах подписал с «Базелем» четырёхлетний контракт, который вступит в силу с лета 2012 года.		
В январе 2014 года «Челси» объявил о достижении договорённости с «Базелем» по поводу трансфера Салаха за, приблизительно, 11 миллионов фунтов. 27 января трансфер был официально завершён, благодаря чему Салах стал первым египтянином в «Челси».
В начале февраля Мохаммед дебютировал за новый клуб в Премьер-лиге в матче против «Ньюкасл Юнайтед». 22 марта Салах, выйдя на поле по ходу матча, забил свой первый гол за «Челси» в игре против другого лондонского клуба — «Арсенала», чем помог «синим» одержать победу со счётом 6:0. В начале апреля Мохаммед впервые вышел в стартовом составе своей команды, это произошло в матче против «Сток Сити». Он принял участие во всех голах своей команды: забил гол, заработал пенальти и отдал голевую передачу, благодаря чему «Челси» одержал победу.		
6 августа 2015 года «Рома» объявила о договорённости касательно аренды Салаха на один сезон за пять миллионов евро. Переход также включал возможность выкупа игрока на постоянной основе. В новом клубе Мохаммед выбрал номер «11».
22 июня 2017 года «Рома» объявила о договорённости с английским «Ливерпулем» о переходе Мохаммеда Салаха. Он подписал долгосрочный контракт с «красными», которые заплатили за футболиста 42 миллиона евро без учёта возможных бонусных выплат впоследствии. На тот момент сумма данного трансфера стала рекордной во всей истории мерсисайдского клуба. В новом клубе Салах выбрал номер «11», так как предыдущий обладатель этого номера Роберто Фирмино сменил его на «9».
		</info>
		<picture>salah.jfif</picture>
		<district>Нападающий</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>28</time>
		<address>ул. Академическая, 5</address>
		<email>muzeykolas@yandex.ru</email>
		<cost>5.0</cost>
		<number>11</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Гомес</title>
		<info>Джо́зеф Дейв («Джо») Го́мес (англ. Joseph Dave Joe Gomez; 23 мая 1997, Лондон, Великобритания) — английский футболист, защитник клуба «Ливерпуль» и сборной Англии.
Джозеф — воспитанник футбольной академии «Чарльтон Атлетик», за молодёжную команду (до 18 лет) которого он дебютировал в 13 лет. Несмотря на интерес клубов английской Премьер-Лиги к защитнику, Гомес подписал в 2014 году свой первый профессиональный контракт с «Эддикс».
Дебют Джозефа за основную команду «Чарльтона» состоялся 12 августа 2014 года в матче Кубка Футбольной лиги против «Колчестер Юнайтед», в котором он провёл на поле все 90 минут на позиции правого защитника. Неделю спустя Гомес впервые сыграл за «Чарльтон» в чемпионате.В конце сезона получил награду,как лучшему молодому игроку и претендовал на приз лучшего новичка Чемпионшипа.	
20 июня 2015 года перешёл в «Ливерпуль» за 3,5 млн фунтов. Дебютировал в августе 2015 года, вышел в стартовом составе матча 1-го тура Премьер-лиги со «Сток Сити».в 2015 году получил травму передней крестообразной связки, тем самым, пропустив большую часть чемпионата.
		</info>
		<picture>gomez.jpeg</picture>
		<district>Защитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>23</time>
		<address>ул. Янки Купалы, 4</address>
		<email>kupalamuseum@mail.ru</email>
		<cost>6.0</cost>
		<number>12</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Адриан</title>
		<info>Адриан Сан-Мигель дель Кастильо (исп. Adrián San Miguel del Castillo; род. 3 января 1987), более известный как Адриа́н (исп. Adrián) — испанский футболист, вратарь английского клуба «Ливерпуль».
Уроженец Севильи, Андалусия, Адриан в детстве выступал на позициях нападающего и левого крайнего полузащитника, но в возрасте 10 лет начал играть на позиции вратаря. Выступал в академии клуба «Реал Бетис», включая третий и второй составы клуба.		
5 июня 2013 года Адриан перешёл в английский клуб «Вест Хэм Юнайтед» в качестве свободного агента, подписав с клубом трёхлетний контракт с опцией его продления ещё на два года.Официальный дебют Адриана за «молотобойцев» состоялся 27 августа 2013 года в игре Кубка Футбольной лиги против «Челтнем Таун». В этой игре Адриан нарушил правила против игрока соперника, после чего главный судья назначил пенальти, который реализовал игрок «Челтнема». Матч завершился победой «Вест Хэма» со счётом 2:1. 21 декабря 2013 года Адриан дебютировал за «Вест Хэм» в Премьер-лиге в игре против «Манчестер Юнайтед», в котором «молотобойцы» под руководством Сэма Эллардайса проиграли «красным дьяволам» Дэвида Мойеса со счётом 3:1.		
5 августа 2019 года перешёл в «Ливерпуль». Уже 9 августа дебютировал за «красных», выйдя на поле в матче Премьер-лиги против «Норвич Сити» и заменив получившего травму Алисона[24]. В дебютной игре пропустил гол от нападающего Норвича Теэму Пукки. 14 августа 2019 года, в матче за Суперкубок УЕФА против лондонского «Челси», в серии послематчевых пенальти отбил удар Темми Абрахама и принёс победу «мерсисайдцам».				
		</info>
		<picture>adrian.jpg</picture>
		<district>Вратарь</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>33</time>
		<address>проезд Чижевских 8-2, 10</address>
		<email>loshytsa@gmail.com</email>
		<cost>8.0</cost>
		<number>13</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Хендерсон</title>
		<info>Джо́рдан Бра́йан Хе́ндерсон (англ. Jordan Brian Henderson; 17 июня 1990) — английский футболист, полузащитник клуба «Ливерпуль» и сборной Англии. Капитан «Ливерпуля» с сезона 2015/16.
С восьми лет выступал в команде из своего родного города — «Сандерленде», в ноябре 2008 года впервые вышел в составе первой команды. В 2009 году отправился в полугодичную аренду в «Ковентри Сити», затем вернулся обратно. В 2011 году присоединился к «Ливерпулю», дебютировав в составе этого клуба в августе того же года, и с тех пор провёл более 350 матчей за этот клуб. Свой первый трофей выиграл в 2012 году, им стал Кубок Английской лиги. После назначения на должность капитана команды выиграл с клубом Лигу чемпионов и Суперкубок УЕФА. Хендерсон стал первым капитаном мерсисайдской команды, который выиграл клубный чемпионат мира.		
В июне 2011 года Хендерсон перешёл в «Ливерпуль», сумма трансфера осталась неразглашённой. Дебютировал за новый клуб в первом матче Премьер-лиги 2011/12 против своего бывшего клуба — «Сандерленда», игра закончилась со счётом 1:1. 27 августа Джордан забил свой первый гол за «Ливерпуль», это произошло в матче чемпионата Англии против «Болтон Уондерерс». 26 февраля 2012 года Хендерсон в стартовом составе начал финальный матч Кубка лиги против «Кардифф Сити» и был заменён в первой половине второго тайма. Данный матч «красным» удалось выиграть по результатам серии послематчевых пенальти, в результате чего Джордан выиграл первый трофей в карьере. 5 мая английский полузащитник провёл все 90 минут финала Кубка Англии против «Челси», однако «Ливерпуль» проиграл в этом матче со счётом 1:2. Сезон 2011/12 Джордан завершил, имея в активе 48 сыгранных матчей и два забитых гола во всех турнирах.		
После ухода Стивена Джеррарда в июне 2015 года Хендерсон стал капитаном «Ливерпуля». Был травмирован в момент прихода в клуб нового главного тренера Юргена Клоппа. 29 ноября 2015 года вернулся в состав в игре против «Суонси Сити». Впервые отличился забитым мячом после своего возвращения 13 декабря в матче с «Вест Бромвич Альбион». Во время первого матча 1/4 финала Лиги Европы 2015/16 против дортмундской «Боруссии» получил ещё одну травму, из-за которой выбыл до конца сезона. Всего же в сезоне 2015/16 провёл 26 матчей во всех турнирах и забил в них два гола.
В декабре 2019 года Хендерсон выиграл с «Ливерпулем» первый титул клубного чемпионата мира. После победы в данном турнире бывший игрок «Ливерпуля» Джон Олдридж выразил уверенность в том, что Хендерсона следует считать одним из величайших игроков в истории команды. В конце июня в составе своей команды стал чемпионом Английской Премьер-лиги, это произошло после поражения «Манчестер Сити» в матче с «Челси», из-за чего «Ливерпуль» был досрочно признан победителем чемпионата.
	</info>
		<picture>hendo.png</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>30</time>
		<address>просп. Независимости, 116</address>
		<email>inbox@nlb.by</email>
		<cost>1.0</cost>
		<number>14</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Окслейд-Чемберлен</title>
		<info>Алекса́ндр Марк Дэ́вид О́кслейд-Че́мберлен (англ. Alexander Mark David Oxlade-Chamberlain; родился 15 августа 1993 года в Портсмуте) — английский футболист, полузащитник «Ливерпуля» и первой сборной Англии. Воспитанник «Саутгемптона».
В 2010 году подписал свой первый профессиональный контракт с клубом «Саутгемптон». Дебютировал за клуб 2 марта 2010 года, когда ему было 16 лет и 199 дней. Тем самым Алекс стал вторым самым молодым футболистом (после Тео Уолкотта), который выходил на поле в составе «святых» в чемпионате страны. Свой первый гол за команду из Саутгемптона забил 10 августа 2010 года, в матче Кубка Лиги против «Борнмута».
8 августа 2011 года было объявлено о том, что Окслейд-Чемберлен подписал контракт с лондонским «Арсеналом». По некоторым данным, канониры заплатили за футболиста сумму, равную 12 млн. фунтов, хотя она может возрасти до 15 млн, если футболист будет успешно выступать за лондонский клуб. 28 августа 2011 года состоялся дебют Алекса в Премьер-лиге, когда «Арсенал» уступил «МЮ» со счетом 2:8. В том матче игрок вышел на замену на 62 минуте встречи, вместо Фрэнсиса Коклена. Полноценный дебют Алекс совершил в матче третьего раунда Кубка Лиги против «Шрусбери Таун». В этом матче он отметился забитым мячом и получил ряд хвалебных отзывов.      
31 августа 2017 года было объявлено о переходе игрока в «Ливерпуль» за 35 млн фунтов стерлингов. Дебютный матч за «Ливерпуль» игрок провёл 9 сентября 2017, против «Манчестер Сити».Летом 2019 года игрок продлил контракт с клубом. Контракт рассчитан до 30 июня 2023 года. В прошлом сезоне Алекс сыграл только два матча, поскольку восстанавливался после травмы.
	   </info>
		<picture>Aleks.jpg</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Травмирован</subjects>
		<time>Круглосуточно</time>
		<address>аллея Валунов</address>
		<email>Отсутствует</email>
		<cost>0.0</cost>
		<number>15</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Джонс</title>
		<info> Кертис Джулиан Джонс (англ. Curtis Julian Jones; родился 30 января 2001) — английский профессиональный футболист, полузащитник клуба «Ливерпуль».
Выросший в центре Ливерпуля, Джонс начал играть за одноимённый клуб в 8 лет. После дебюта в U23 в январе 2018 года, Джонс 1 февраля 2018 года подписал свой первый профессиональный контракт.		
Он был вызван в основной состав «Ливерпуля» на матч Премьер-лиги против «Эвертона» 7 апреля 2018 года. Джонс был включен в число запасных футболистов и не появился на поле.
Джонс много играл за «Ливерпуль» во предсезонной подготовки летом 2018 года. Главный тренер «Ливерпуля» Юрген Клопп высоко оценил его подвижность и навыки дриблинга.
Джонс дебютировал за основную команду 7 января 2019 года в третьем раунде Кубка Англии против «Вулверхэмптона».[6] Его второй выход на поле за «Ливерпуль» состоялся 25 сентября 2019 года в матче Кубка Английской футбольной лиги против «М. К. Донса», где он был выбран лучшим игроком матча. Затем Джонс забил победный пенальти в серии пенальти против «Арсенала» в Кубке лиги.
В Премьер-лиге он дебютировал 7 декабря 2019 года, заменив Эндрю Робертсона на 76 минуте в игре против Борнмута.
5 января 2020 года Джонс был частью команды «Ливерпуля», состоящей из подростков и резервов, которые победили «Эвертон» со счетом 1-0 в Кубке Англии на «Энфилде», а Джонс забил победный гол — свой первый гол за клуб.Он забил в 18 лет и 340 дней, став самым молодым бомбардиром в Мерсисайдском дерби с тех пор, как Робби Фаулер забил за «Ливерпуль» в 1994 году. 5 июля 2020 забил свой первый гол в Английской премьер-лиге в ворота бирмингемской «Астон Виллы».		
		</info>
		<picture>jones.jpeg</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>17</time>
		<address>ул. Фабрициуса, 28</address>
		<email>Отсутствует</email>
		<cost>2.0</cost>
		<number>19</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Минамино</title>
		<info> Такуми Минамино (16 января 1995, Идзумисано) — японский футболист, вингер английского клуба «Ливерпуль» и сборной Японии.
Минамино сыграл в 64 матчах Джей-лиги, играя вместе с Диего Форланом, до того как клуб в сезоне 2014 вылетел из высшего дивизиона.
7 января 2015 года Минамино подписал контракт до 2018 года с условием продления ещё на один с австрийским клубом «Ред Булл» (Зальцбург). Дебют за «Зальцбург» состоялся 26 февраля в втором матче 1/16 финала Лиги Европы против испанского клуба «Вильереал» (1-3), заменив Фелипе Пиреса.
В декабре 2019 года было объявлено о достижении соглашения по переходу Минамино в английский «Ливерпуль». Трансфер игрока состоялся 1 января 2020 года. Через 4 дня дебютировал за «Ливерпуль» в матче кубка Англии против «Эвертона». Стоимость перехода Минамино составила семь с половиной миллионов евро      
	   </info>
		<picture>minamino.jpeg</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>25</time>
		<address>Ул. Кальварийская, 37</address>
		<email>office@beldorstroy.by</email>
		<cost>3.60</cost>
		<number>18</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Цимикас</title>
		<info> Константи́нос «Ко́стас» Цими́кас (греч. Κώστας Τσιμίκας; 12 мая 1996, Салоники) — греческий футболист, защитник клуба «Ливерпуль» и сборной Греции.	
Цимикас родился в Салониках, родом из деревни Лефконас, Серрес. Он начал свою карьеру в местной команде в своей деревне, а позже, когда ему исполнилось 14 лет, перешел в AS Neapoli Thessaloniki. В 2013 году выступал за клуб Пансеррайкос и забил 5 голов в сезоне 2013-14 в Gamna Ethniki.
Цимикас дебютировал в Греческой Суперлиге в матче против «Каллони» 19 декабря 2015 года.
В сезоне 2017/18 выступал на правах аренды за нидерландский клуб «Виллем II».
10 августа 2020 года перешёл в «Ливерпуль», сумма сделки составила £11.75 млн. Сезон 2020/2021 игрок проведет под 21 номером. Дебютировал за команду в матче предсезонного тура в Австрии против «Штутгарта». Вышел на замену в во втором тайме, результативными действиями не отличился.
		</info>
		<picture>cimicas.jpeg</picture>
		<district>Защитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>24</time>
		<address>ул. Чкалова, 38</address>
		<email>Отсутствует</email>
		<cost>5.0</cost>
		<number>21</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Шакири</title>
		<info> Джердан Шаки́ри (алб. Xherdan Shaqiri; 10 октября 1991, Гнилане, СФРЮ) — швейцарский футболист, полузащитник клуба «Ливерпуль» и сборной Швейцарии.
Шакири родился в городе Гнилане в семье косовских албанцев. В 1992 году его родители вместе с ним и его тремя братьями и сёстрами эмигрировали в Швейцарию Шакири имеет гражданство сразу нескольких государств: Швейцарии, Косово и Албании.
Юниором Шакири играл в «Аугусте», откуда перебрался в детскую команду «Базеля». В 15-летнем возрасте Джердан стал лучшим игроком юношеского турнира Nike Cup, после чего он стал объектом интереса нескольких клубов, но остался в «Базеле». 2 января 2009 года Шакири подписал первый профессиональный контракт, а 12 июля дебютировал во взрослой команде в матче с «Санкт-Галленом». 9 ноября швейцарец открыл счёт своим голом за «Базель», забив в ворота «Ксамакса».
В феврале 2012 года подписал с мюнхенской «Баварией» четырёхлетний контракт, срок действия которого начинался с 1 июля 2012 года. В клубе Джердан играл под номером 11. В своём дебютном сезоне Шакири провёл 26 матчей и смог отметиться четырьмя забитыми голами.
10 августа 2015 года Шакири прошёл медобследование в «Сток Сити» и подписал контракт с клубом. В своём первом сезоне за «Сток Сити» Джердан провёл 27 матчей и забил 3 гола. Его первый выход на поле в составе «Сток Сити» произошёл 22 августа 2015 года в матче против «Норвича».
13 июля 2018 года прошёл медосмотр в «Ливерпуле» и подписал контракт с клубом. Трансфер составил 13 млн фунтов стерлингов. 27 октября 2018 года в матче 10-го тура АПЛ Шакири забил свой первый гол в официальной встрече. В том матче «Ливерпуль» одолел «Кардифф Сити» со счётом 4:1. 1 июня 2019 года в составе «Ливерпуля» Шакири стал победителем Лиги чемпионов, став единственным швейцарским футболистом, который выигрывал данный турнир два раза.
		</info>
		<picture>shak.jpeg</picture>
		<district>Полузащитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>29</time>
		<address>ул. Долгобродская 35</address>
		<email>museum@belarus-tractor.com</email>
		<cost>1.7</cost>
		<number>23</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Робертсон</title>
		<info>Эндрю Хенри Робертсон (англ. Andrew Henry Robertson; родился 11 марта 1994 года в Глазго, Шотландия) — шотландский футболист, защитник клуба «Ливерпуль» и капитан сборной Шотландии.
Эндрю Робертсон — воспитанник клубов «Селтик» и «Куинз Парк». 28 июля 2012 года в матче Кубка Вызова против «Бервик Рейнджерс» он дебютировал в составе последнего. 11 августа в поединке против «Ист Стерлингшир» Эндрю дебютировал в третьем дивизионе Шотландии. 13 ноября в поединке матче против «Ист Стерлингшир» он забил свой первый гол за «Куинз Парк».
Летом 2013 года контракт Робертсона закончился и он на правах свободного агента присоединился к «Данди Юнайтед». 2 августа в матче против «Партик Тисл» Эндрю дебютировал в шотландской Премьер лиге. 22 сентября в поединке против «Мотеруэлла» он забил свой первый гол за «Данди Юнайтед».
Летом 2014 года Эндрю перешёл в английский «Халл Сити». подписав контракт на три года. Сумма трансфера составила 3,5 млн евро. 16 августа в матче против «Куинз Парк Рейнджерс» он дебютировал в английской Премьер-лиге. По итогам года Робертсон был признан лучшим молодым футболистом Шотландии. По итогам сезона 2014/2015 клуб вылетел в Чемпионшип, но Эндрю принял решение остаться с командой. 3 ноября 2015 года в поединке против «Брентфорда» он забил свой первый гол за «Халл Сити».
Летом 2017 года Робертсон перешёл в «Ливерпуль». Сумма трансфера составила 10 млн фунтов. В матче против «Кристал Пэлас» он дебютировал в английской Премьер-лиге. 13 мая 2018 года в поединке против «Брайтон энд Хоув Альбион» Эндрю забил свой первый гол за «Ливерпуль». В сезоне 2017/2018 дошел до финала Лиги Чемпионов вместе с «Ливерпулем», но тот финал команда проиграла. «Реал Мадрид» переиграл «Ливерпуль» со счётом 3:1. 17 января 2019 он продлил контракт с клубом.
		</info>
		<picture>robertson.jpeg</picture>
		<district>Защитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>27</time>
		<address>ст.м. Могилевская</address>
		<email>mail@metropoliten.by</email>
		<cost>0.0</cost>
		<number>26</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Ориги</title>
		<info>Ди́вок О́кот Ори́ги (нидерл. Divock Okoth Origi; 18 апреля 1995 года, Остенде, Бельгия) — бельгийский футболист кенийского происхождения, нападающий клуба «Ливерпуль». Игрок национальной сборной Бельгии.
Футбольное образование Дивок получал в молодёжной академии «Генка», где обучался девять лет. Однако до дебюта в основном составе не дотерпел и в 2010 перебрался в юношескую команду «Лилля». В это же время им интересовался «Манчестер Юнайтед», однако Ориги решил ехать во Францию. Пока «доги» по ходу сезона 2010/11 выигрывали Чемпионат Франции, Дивок добивался большого прогресса в академии. Уже в 16 лет он привлекался к матчам команды U-19, а в мае 2010 начал играть за резервистов.		
Зимой 2013 года Ориги впервые оказался на скамейке запасных «Лилля». В основном составе «Лилля» Ориги дебютировал 2 февраля 2013 года в домашнем матче против «Труа» (1:1), выйдя на замену на 69 минуте вместо Ронни Родлена и забил гол, принесший «догам» ничью[5]. До конца сезона принял участие ещё в десяти матчах, выходя исключительно на замены. Уже тогда эксперты отличали великолепную физику юного форварда. Благодаря опыту игры в опорной зоне Дивок умел цепляться за мяч и навязывать борьбу опытным защитникам соперника. 		
28 июля 2014 года «Ливерпуль» объявил о подписании пятилетнего контракта с Ориги. Сумма трансфера составила 12,6 миллионов евро. Ориги дебютировал в основной команде «Ливерпуля» в рамках матча всех звёзд тайской лиги. В той игре форвард забил гол (4:0).		
Однако с дебютом на «Энфилде» пришлось подождать до следующего лета, так как по достигнутым договоренностям Дивок должен был вернуться на сезон 2014/15 в ряды «Лилля». В этой команде он провел ещё 44 матча и забил 9 голов. 5 августа Ориги отыграл свой первый матч в Еврокубках, проведя восемь минут квалификационного поединка Лиги чемпионов против «Грассхоппера» (1:1). Впоследствии «доги» проиграли «Порту» и отправились в групповой этап Лиги Европы, где Ориги забил дебютный гол в ворота «Вольфсбурга» (1:1).		
31 августа 2017 года Ориги перешёл в немецкий «Вольфсбург» на правах аренды до конца сезона 2017/2018. Аренда без права выкупа контракта футболиста обошлась «Вольфсбургу» в 3 млн евро[15]. В услугах бельгийского нападающего был заинтересован лично главный тренер «волков» Мартин Шмидт. Ориги буквально сразу же стал основным нападающим команды Шмидта, и всегда начинал матч в основном составе. Дебютный гол бельгиец смог забить в своем третьем матче за «волков», в поединке против «Вердера» (1:1).		
		
		</info>
		<picture>origi.jpg</picture>
		<district>Нападающий</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>27</time>
		<address>ст.м. Могилевская</address>
		<email>mail@metropoliten.by</email>
		<cost>0.0</cost>
		<number>27</number>		
	</museum>
	<museum>
		<title>Матип</title>
		<info>Жоэ́ль Андре Мати́п Жоб (фр. и нем. Joël Andre Matip Job; 8 августа 1991, Бохум, Германия) — камеруно-немецкий футболист, полузащитник и защитник клуба «Ливерпуль» и сборной Камеруна.		
Матип начал свою карьеру в 1994 году в юношеской команде клуба «Вейтмар 45», в которой играл до 1997 года до перехода в «Бохум». В 2000 году попал в молодёжную команду «Шальке 04».
В сезоне 2009/10 новый главный тренер «Шальке 04» Феликс Магат привлёк Матипа в главную команду, и 7 ноября 2009 года он дебютировал в основном составе в матче против «Баварии» в Мюнхене. Дебют получился запоминающимся — Матип забил единственный гол «Шальке», который принёс команде ничью, и был назван лучшим игроком матча[3]. В первом матче 1/4 финала Лиги чемпионов 2010/11 Матип на 17-й минуте забил первый гол «Шальке» в ворота миланского «Интернационале», тем самым сравнял счёт. В итоге итальянский клуб проиграл матч со счётом 2:5. В итоге «Шальке» смог добраться до полуфинала Лиги чемпионов 2010/11 ,тем сам ,установив рекорд клуба.
В феврале 2016 года было объявлено, что Матип по завершении сезона и истечении контракта с «Шальке» в статусе свободного агента перейдёт в английский «Ливерпуль». Контракт футболиста рассчитан на четыре года. 29 октября 2016 года открыл счёт своим голам за «Ливерпуль», забив мяч на 44-й минуте в матче с «Кристал Пэлас». Матч окончился победой «Ливерпуля» с итоговым счётом 4:2. В ноябре 2017 года в матче с «Вест Хэм» забил второй гол за мерсисайдцев, увеличив отрыв от молотобойцев до двух мячей. В сезоне 2018/19 Матип провел 22 матча и забил один гол.В 2019 году месте с «Ливерпулем» вышел в финал Лиги Чемпионов.1 июня 2019 года выиграл финал ЛЧ , при этом отдав голевой пас в этом матче .
		</info>
		<picture>matip.jpg</picture>
		<district>Защитник</district>
		<subjects>Травмирован</subjects>
		<time>29</time>
		<address>ст.м. Могилевская</address>
		<email>mail@metropoliten.by</email>
		<cost>0.0</cost>
		<number>32</number>	
	</museum>
	<museum>
		<title>Келлехер</title>
		<info>Куивин Оран Келлехер (ирл. и англ. Caoimhín Odhrán Kelleher; 23 ноября 1998 года, Корк, Республика Ирландия) — ирландский футболист, вратарь клуба «Ливерпуль» и молодёжной сборной Ирландии.
Присоединился к академии «Ливерпуля» в 2015 году, выступал за команды различных возрастов. Летом 2018 года участвовал в матчах предсезонного турне клуба в США. Впервые попал в заявку основной команды 7 января 2019 года на матч третьего раунда Кубка Англии против «Вулверхэмптон Уондерерс». Был запасным вратарём в победном для его команды финальном матче Лиги чемпионов 2018/2019 против «Тоттенхэма» (2:0) и в игре за Суперкубок УЕФА 2019 против «Челси», который «Ливерпуль» также выиграл. В сезоне 2019/2020 стал регулярно попадать в заявку на матчи Английской Премьер-лиги. Дебютировал за основную команду «Ливерпуля» 25 сентября 2019 года в выездном матче третьего раунда Кубка Английской футбольной лиги против «Милтон Кинс Донс». В той игре Келлехер совершил несколько впечатляющих сейвов и сохранил свои ворота в неприкосновенности, а «Ливерпуль» победил со счётом 2:0.
		</info>
		<picture>kelleher.jpeg</picture>
		<district>Вратарь</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>22</time>
		<address>ст.м. Могилевская</address>
		<email>mail@metropoliten.by</email>
		<cost>0.0</cost>
		<number>62</number>	
	</museum>
	<museum>
		<title>Александер-Арнольд</title>
		<info>Трент Джон Алекса́ндер-А́рнольд (англ. Trent John Alexander-Arnold; родился 7 октября 1998 года, Ливерпуль) — английский футболист, правый защитник клуба «Ливерпуль» и национальной сборной Англии.
Родился и вырос в Ливерпуле. В 2004 году поступил в академию местного клуба «Ливерпуль», впоследствии став капитаном в различных молодёжных командах этого клуба. В 2016 году впервые дебютировал в составе главной команды, и с тех пор сыграл более 100 матчей. В сезоне 2016/17 и 2017/18 был признан лучшим молодым игроком года в составе мерсисайдской команды. В возрасте 20 лет был номинирован на звание «Молодой игрок года по версии ПФА», а также попал в «команду года» по версии ПФА. Стал самым молодым игроком, который принял участие в двух финалах Лиги чемпионов, в 2019 году в составе «Ливерпуля» выиграл данный трофей.
Александер-Арнольд представлял Англию на различных молодёжных уровнях, в составе основной команды дебютировал в 2018 году. Принял участие в чемпионате мира 2018 года и Лиге наций 2018/19, где сборная Англии заняла третье место.
        </info>
		<picture>arnold.jpg</picture>
		<district>Защитник</district>
		<subjects>Здоров</subjects>
		<time>22</time>
		<address>ст.м. Могилевская</address>
		<email>mail@metropoliten.by</email>
		<cost>0.0</cost>
		<number>66</number>	
	</museum>
</museums>