<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--Xml-документ, хранящий информацию о всех музеях, размещенных на сайте-->
<!DOCTYPE museums [
<!ELEMENT museums (museum*)>
<!ELEMENT museum (title, info, picture+, district, subjects, time, address, email, cost, number)>
<!ELEMENT title (#PCDATA)>
<!ELEMENT info (#PCDATA)>
<!ELEMENT picture (#PCDATA)>
<!ELEMENT district (#PCDATA)>
<!ELEMENT subjects (#PCDATA)>
<!ELEMENT time (#PCDATA)>
<!ELEMENT address (#PCDATA)>
<!ELEMENT email (#PCDATA)>
<!ELEMENT cost (#PCDATA)>
<!ELEMENT number (#PCDATA)>
]>

<museums>
	<museum>
		<title>Национальный художественный музей Республики Беларусь</title>
		<info>
В центре Минска, на улице Ленина 20, находится Национальный художественный музей Республики Беларусь (Государственная картинная галерея с 1939 до 1957, Государственный художественный музей с 1957 по 1993) – крупнейшее в стране собрание белорусского и зарубежного искусства. В экспозиции, филиалах и фондохранилищах находится более тридцати тысяч произведений, которые формируют двадцать разнообразных коллекций и составляют два главных музейных собрания: собрание национального искусства и собрание памятников искусства стран и народов мира.

Официальная история музея начинается 24 января 1939 г. – согласно постановлению Совета Народных Комиссаров БССР в Минске создавалась Государственная картинная галерея. Она расположилась в пятнадцати залах здания Высшей коммунистической сельскохозяйственной школы. Кроме отделов живописи, скульптуры и графики, в Галерее специальным постановлением был организован отдел художественной промышленности.

 Довоенный период работы Галереи под руководством Николая Прокопьевича Михолапа  (1886–1979) известного белорусского художника-керамиста – время интенсивного формирования художественных коллекций. Удивительно, как за такой короткий срок успели сделать так много по сбору экспонатов: были вывезены и взяты на учет самые ценные произведения культового искусства в церквях и костелах, собраны большие фонды живописи, графики и декоративно-прикладного искусства.

Основой живописной коллекции Галереи стали произведения из отделов изобразительного искусства исторических музеев Минска, Витебска, Могилева и Гомеля. Несколько произведений из своих фондов подарили Третьяковская галерея и Русский музей, Музей изобразительных искусств им. А.С. Пушкина и Государственный Эрмитаж. В коллекцию новой галереи вошли и произведения известных русских советских художников.

После воссоединения в сентябре 1939 г. западно-белорусских земель с БССР в Картинную галерею поступили произведения из национализированных усадеб и замков Западной Беларуси, в том числе и часть коллекции дворца князей Радзивиллов в Несвиже. Таким образом, коллекция пополнилась богатым собранием слуцких поясов, французских гобеленов XVIII в., портретной живописи XVI–XIХ вв.

В начале 1941 г. фонды ГКГ БССР насчитывали уже 2711 произведений, из которых 400 находились в экспозиции. Предстояла длительная работа по описанию и изучению каждого памятника, созданию каталога музейной коллекции.

Однако такому богатому собранию картинной галереи в Минске не суждена была долгая жизнь. В первые дни войны судьба всего собрания складывается трагически. За короткий промежуток времени оно исчезнет бесследно. Коллекцию готовили к эвакуации, но не сумели спасти – не вывезли. В полном составе и в полной сохранности художественное собрание в Минске предстало перед завоевателями.

Известно, что в канун широкомасштабных военных действий в Европе нацистское правительство составило специальную программу по конфискации культурных и художественных ценностей в завоеванных странах. В соответствии с этой программой создаются различные общества и организации, по заданию которых специалисты высокого ранга выезжают в разные страны как туристы и исследователи для составления списков наиболее ценных коллекций и предметов, подлежащих конфискации. Учетом ценностей на восточных территориях занималось генеральное посредничество «Восток», оно же осуществляло предписания о конфискациях.

События, происходившие в Минске в 1941 г. в картинной галерее, свидетельствуют о том, что это собрание интересовало немцев и причислялось к ряду больших и ценных.

Первые немецкие части лишь слегка похозяйничали в галерее. Затем в Минске появляются две очень важные особы – Г. Поссе и К. Мюльман. Г. Поссе – директор Дрезденской галереи и особый уполномоченный по созданию личного музея Гитлера на его родине, в Линце. К. Мюльман – особый уполномоченный по учету культурных и художественных ценностей на восточных территориях. Были в городе и представители общества «Наследие», которое возглавлял Гимлер. Желающих присвоить минские коллекции было слишком много, и между ними существовало соперничество. Лучшие предметы прикладного искусства и картины, как свидетельствуют документы, были конфискованы Г. Поссе, ценные коллекции отправлены в рейх и в Кенигсберг. К сентябрю 1941 г. собрание картинной галереи было практически рассеяно. В это время гауляйтер Вейсрутении (так называлась Беларусь) В. Кубе жалуется А. Розенбергу, что Минск лишился миллионных ценностей, так как «ценные полотна, мебель XVIII–XIX вв., вазы, изделия из мрамора, часы и т.д. СС отдает на разграбление вермахту». Многое было вывезено в неизвестном направлении, кое-что осталось в немецких организациях в Минске.

Собрание картинной галереи перестало существовать, и его утрату можно назвать невосполнимой. Судьба довоенного собрания ГКГ до сих пор неизвестна. Поиск его затруднен отсутствием инвентаря – каталога довоенных экспонатов музея. В «Описи музейных ценностей, увезенных гитлеровцами в Германию и в страны ее сообщников и уничтоженных в результате разбойничьих действий» 1944 года, составленной музейными сотрудниками по памяти, значатся 223 произведения русской живописи, 32 – западноевропейской, мебель из «Синей спальни» Александра II в Зимнем дворце, 60 икон XVI–XVIII веков, 89 произведений скульптуры, 48 слуцких поясов, 480 предметов русского фарфора, 800 – западноевропейского, 30 предметов старинного уречского стекла, 200 «постилок» ручной работы белорусских ткачих, сотни произведений белорусских художников конца XIX – начала XX века.

После войны была возвращена только небольшая часть произведений, находившихся накануне войны на выставках в России (например, бюст князя П.А. Румянцева-Задунайского работы Ф. Шубина), или найденных советскими солдатами в конце войны в городах Восточной Пруссии (коллекция портретов из Несвижа) и разоренном Минске («Шахтер с лампочкой» Н. Касаткина, «Осень» И. Левитана, «Утро весны» В. Кудревича оказались брошенными фашистами в недостроенном здании ЦК КПБ).

Все нужно было начинать заново. Второй этап истории музея связан с 33-летней подвижнической деятельностью заслуженного деятеля искусств БССР, директора Галереи с 1944 г. Елены Васильевны Аладовой (1907 – 1986), заведовавшей до войны отделом русского и белорусского искусства. После освобождения Минска Галерее предоставили четыре комнаты Дома Профсоюзов на площади Свободы. Благодаря энергии и энтузиазму немногочисленных первых сотрудников, работавших самозабвенно, часто до глубокой ночи, музей буквально «восстал из пепла». Несмотря на послевоенную разруху, правительство республики выделяло немалые средства на покупку произведений для Галереи. Уже в августе 1945 года были приобретены полотна Б. Кустодиева, В. Поленова, К. Брюллова и И. Левитана. Вновь помогали музеи России: Государственный музей им. А.С. Пушкина передал несколько картин западноевропейских мастеров, Государственный Русский музей – три пейзажа А. Куинджи, пейзаж А. Боголюбова и парадный портрет императрицы Екатерины II. На бывшем Архиерейском подворье в Минске, где до войны размещался Белорусский государственный музей, были найдены чудом уцелевшие иконы – в том числе и шедевры белоруской иконописи «Рождество Богородицы» Петра Евсеевича из Голынца 1649 г., «Параскева» и «Вознесение» XVI века.

В 1946 году в фондах было уже 317 произведений. В ноябре следующего года открылась постоянная экспозиция, разместившаяся в пяти залах второго этажа Дома профсоюзов. Несмотря на предоставленную дополнительную площадь, Галерея остро нуждалась в расширении пространства.

В городе, еще лежащем в руинах, Е.В. Аладова добилась разрешения на строительство специального здания для Галереи. Проектирование нового здания было поручено молодому архитектору фронтовику Михаилу Ивановичу Бакланову (1914–1990).

О первоначальной идее архитектора можно судить по сохранившемуся акварельному эскизу 1949 года. Бакланов решил проект в традициях русского ампира – характерной тенденции «триумфальной» архитектуры конца 1940 – начала 1950-х гг. Двухэтажный особняк с рядом полуциркульных окон и портиком с легкими колоннадами предполагалось разместить на возвышенности на углу улиц Ленина и Кирова фасадом на Ульяновскую. К нему через ступенчатые террасы зеленых газонов вела широкая лестница. Будущий музей, по замыслу архитектора, должен был иметь торжественный праздничный вид.

Однако место строительства музея перенесли на небольшой участок, на ул. Ленина, с уже сформированной застройкой. От идеи «дворца – храма искусств» пришлось отказаться в пользу более строго и монументального решения с массивным фасадом, украшенным скульптурными рельефами и аллегориями «Живописи» (автор П. Белоусов) и «Скульптуры» (автор С. Адашкевич). Фронтон венчает скульптура А. Бембеля «Слава». За суровым репрезентативным фасадом открывается торжественная колоннада парадного вестибюля.

Новоселья пришлось ждать восемь лет. Строительство Картинной Галереи с десятью просторными залами, расположенными на двух этажах, и вместительной галереей было завершено в 1957 году. Здание Бакланова стало одним из первых музейных строений в истории советской архитектуры.

5 ноября 1957 г. представлением новой экспозиции и Всебелорусской выставки торжественно открылся Государственный художественный музей БССР (так стала называться бывшая Картинная Галерея с 10 июля 1957 года). Коллекция музея в те годы уже достигла довоенного количества и насчитывала около трех тысяч произведений русского, советского и белорусского искусства.

«Душой» музея была Е.В. Аладова. Она воспринимала воссоздание собрания делом своей жизни и отдавала все силы на восстановление утраченной коллекции.

Большая часть фондов русской живописи происходит из частных коллекций. Пользуясь советами И. Грабаря, А. Федорова-Давыдова, известных художников А.Д. и П.Д. Кориных, В. Фаворского, П. Кончаловского, Е.В. Аладовой удалось приобрести произведения русского искусства высокого класса из частных собраний певицы Лидии Руслановой, балерины Екатерины Гельцер, актера Ивана Москвина, многих известных коллекционеров Москвы и Ленинграда. Коллекция русского искусства (более 5 тысяч экспонатов) по полноте и цельности может соперничать со многими российскими музеями.

1970-е – начало 1980-х годов – пик выставочной деятельности музея. Коллекция белорусской современной живописи и графики из фондов музея путешествует по странам социалистического содружества. Минчане, в свою очередь, знакомятся с мировыми шедеврами на выставках западноевропейского искусства из собрания А. Хаммера (1973), из музеев Польши (1974), сокровищами Дрезденской галереи, произведениями Н.К. Рериха (1975), американской живописи из музеев США (1976) и из Метрополитен-музея (1978), польским портретом XVI–XVIII веков из польских собраний, выставкой автопортрета в русском и советском искусстве, западноевропейской живописи из Национальной галереи Праги (1979), лионскими тканями из музеев Франции (1981).

 1977 по 1997 год  во главе музея был художник-график Ю.А. Карачун. Как председатель белорусского отдела международной ассоциации музеев ICOM, он приложил немало усилий в деле охраны памятников белорусского исторического наследия, планомерной реставрации Мирского замка и обретения им статуса филиала музея.

В последующие два десятилетия музей превращается в крупный музейный комплекс с несколькими филиалами: районная картинная галерея в Гуринах под Мозырем (1978), Музей народного искусства в Раубичах (1979), Музей В.К. Бялыницкого-Бирули в Могилеве (1982), Архитектурный комплекс XVI–XVIII веков в Гольшанах (1989), замковый комплекс XV–XX «Мир» (1992), усадебный дом XIX вв. в Лошицком усадебно-парковом комплексе, Мемориальный музей-мастерская З. Азгура (1999).

В 1980-е годы активно пополняются все коллекции – им уже тесно в старом баклановском здании. Экспозиционные залы первого этажа приходится приспосабливать под хранилища, жертвуя экспозицией современного белорусского искусства. Из-за недостатка экспозиционных площадей музей вынужден показывать только малую часть своей коллекции.

С 1985 г. велось проектирование, а в 1993 году началось строительство нового корпуса музея – пристройки к основному зданию (архитектор В.С. Белянкин). В 1989 году музею передано здание по улице Кирова, 25, где разместился лекторий, отделы и службы музея.

Провозглашение независимости Беларуси после распада СССР изменило статус музея и его культурную политику: с 1993 года музею присваивается высокий статус Национального художественного музея Республики Беларусь.

В 1990-х годах музей – крупный научный, культурный и просветительский центр Беларуси. С 1994 года он имеет свой архив, с 1989 – реставрационные мастерские, где трудятся в различных областях специалисты-реставраторы. Постоянно пополняются новейшей специальной литературой богатые библиотечные фонды музея.

С 1998 года директором музея становится В.И. Прокопцов – художник-живописец и искусствовед. С его приходом активизируется работа по всем направлениям музейной деятельности – международные выставочные и издательские проекты, пополнение коллекции, реставрационное дело и т.д. Но самая главная и стратегическая идея директора В.И. Прокопцова, в которую мало кто верил, – создание музейного квартала, целью которого является не только «разгрузить» музей, но и создать современную музейную инфраструктуру с новейшими технологиями, новыми экспозициями и фондохранилищами, сувенирным магазином и арт-кафе и т.д. за счет прилегающих зданий вокруг главного корпуса музея.

В 1999 году музей посещает Президент Республики Беларусь А.Г. Лукашенко, который не только поддерживает эту идею, но и патронирует дальнейшее развитие музейного комплекса.

В 2006 году Глава государства в торжественной обстановке открывает пристройку музея, которая позволила значительно расширить постоянные экспозиции: древнебелорусское искусство, искусство Западной Европы, искусство стран Востока и белорусское искусство XX–XXI вв. разместились в новом корпусе с новейшими технологиями: климат-контролем, светом и т.д., а также  убрать с экспозиционного зала І этажа основного корпуса фондохранилище в современный депозитарий с климат-контролем и разместить там экспозицию художников – уроженцев Беларуси XIX–XX вв., на ІІ этаже в 5 залах разместить экспозицию только русского искусства XVIII–XX вв., где до 2006 года раньше экспонировалась вся музейная экспозиция.

При поддержке руководства страны сейчас все усилия руководителя музея направлены на завершение музейного комплекса. С этой целью Главой государства в 1999 и 2010 годах поддерживается идея о передаче прилегающих зданий по ул. Ленина, 22 и К. Маркса, 24, где сейчас идет активная работа по реставрации, приспособлению и музеефикации этих зданий в единый музейный комплекс.

В течение последних 15 лет под руководством В.И. Прокопцова и при участии сотрудников музея велась активная реставрация филиала Национального художественного музея Республики Беларусь – Замкового комплекса. «Мир» XVI–XX вв. В 2010 году была успешно завершена реставрация и музеефикация этого объекта ЮНЕСКО, который был открыт Президентом Республики Беларусь А.Г. Лукашенко. С 2011 года Мирский замок имеет статус самостоятельного учреждения культуры республиканского значения.

Главной идеей музейной политики руководителя музея становится концентрация физических, научных усилий и государственных финансовых средств на музейном комплексе и основных профильных филиалах музея.

Так, из 9 филиалов в различных регионах страны 6 передаются на баланс местных органов власти, остаются только «Музей В. Ваньковича. Культура и искусство первой половины XIX века» в г. Минске, Музей белорусского народного искусства в Раубичах и музей В.К. Бялыницкого-Бирули в г. Могилеве, в котором сейчас идет реставрация и музеефикация с заменой на новые технологии.

Как всякий живой организм музей непрерывно растет, пополняя свои фонды. Собрание белорусского и русского искусства, западноевропейского, искусства стран Востока, современного белорусского насчитывает сейчас более 30 тысяч произведений.

Музей – это не только картины, это еще и люди, благодаря усилиям которых в разные периоды истории создаются новые экспозиции, организуются выставки, издаются книги и каталоги, пополняются, хранятся, исследуются, реставрируются и пропагандируются произведения искусства. Сейчас коллектив музея насчитывает около трехсот человек, которые достойно продолжают традиции своих старших музейных коллег.

В XXI век музей вступил с перспективами дальнейшего развития и превращения в современный научно-просветительский и методический, реставрационный центр с исследовательским потенциалом и выставочным комплексом.
		</info>
		<picture>artmuseum.jpg</picture>
		<picture>artmuseum1.jpg</picture>
		<district>Центральный</district>
		<subjects>Музей искусства</subjects>
		<time>11:00 – 19:00</time>
		<address>ул. Ленина, 20</address>
		<email>nmmrb@bk.ru</email>
		<cost>4.0</cost>
		<number>+375 17 327 71 63</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей истории Великой Отечественной войны</title>
		<info>Сбор экспонатов для будущего Белорусского государственного музея истории Великой Отечественной войны начался еще в разгар военных действий. Уже в 1942 году в Москве было принято решение создать Комиссию по сбору документов и материалов Отечественной войны. 

Материалы собирались по двум основным темам — «Вероломное вторжение германского фашизма в пределы Советского Союза» и «Героическая борьба трудящихся БССР с германскими захватчиками». Благодаря разрыву в линии фронта — так называемым «Витебским воротам» — и освобождению прифронтовых районов партизанами, уже через полгода в Москве была открыта выставка «Белоруссия живет, Белоруссия борется, Белоруссия была и будет советской». Здесь были представлены фотографии, вещи солдат, документы и художественные произведения, посвященные войне. 

В 1943 году встал вопрос об открытии музея Отечественной войны на территории Беларуси. Вскоре в Минск была привезена выставка «Белоруссия живет…», и на ее базе организован первый музей ВОВ в здании Государственного исторического музея Москвы.

В 1944 году музею было выделено отдельное здание — Дом профсоюзов на пл. Свободы, а директором назначили Василия Стальнова. В 1966 году экспозиция переехала в новое здание на Ленинском проспекте (сейчас — проспект Независимости). 

3 июля 2014 года Музей истории Великой Отечественной войны переехал в новое здание на перекрёстке проспектов Машерова и Победителей. Новый музей — это 10 выставочных залов и более 140 тысяч экспонатов, многие из которых не имеют аналогов. Он составляет единый архитектурный ансамбль с обелиском «Минск — город-герой». Главный фасад здания выполнен в виде лучей салюта Победы. Каждый из них направлен к центру обелиска и содержит скульптурные рельефы о военных событиях. Автор проекта и архитектор — Виктор Крамаренко.

Все экспозиционные залы выстроены по хронологии событий — от довоенных до дней восстановления республики. Во всем здании есть мультимедийные комплексы с инсталляциями и плазменными экранами. Сотрудники музея оказывают множество услуг: от проведения разноплановых экскурсий до индивидуальных консультаций и предоставления площадки для имитации военной стрельбы. Также в экспозиционных залах можно воспользоваться аудиогидами. 

Музей Великой Отечественной войны в Минске — это место, где просыпается чувство патриотизма, где помнят, какой ценой далась белорусам свобода и независимость, где верят в высшие духовные ценности и знают, насколько важно помнить.</info>
		<picture>warmuseum.jpg</picture>
		<picture>warmuseum1.jpg</picture>
		<district>Центральный</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>10.00 – 18.00</time>
		<address>пр-т. Победителей 8</address>
		<email>museumww2@tut.by</email>
		<cost>9.0</cost>
		<number>8 017 327-11-66</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Национальный исторический музей Республики Беларусь</title>
		<info>Национальный исторический музей Республики Беларусь – один из наиболее популярных музеев страны. В его собрании находится самая многочисленная музейная коллекция в Беларуси – это более 400 тысяч единиц хранения. В музейных фондах и на выставочных площадках хранится уникальная коллекция кладов из разных уголков Беларуси, ценные документы, старопечатные книги, слуцкие пояса, коллекция музыкальных инструментов и оружия, ценная фарфоровая посуда и многое другое.

В структуру Национального исторического музея также входят 5 филиалов, деятельность которых отражает развитие белорусского общества в самых разных аспектах культуры:
Дом-музей I съезда РСДРП, Музей истории белорусского кино, Музей истории театральной и музыкальной культуры Беларуси, Музей природы и экологии Беларуси, Музей современной белорусской государственности.

Постоянная экспозиция:
Экспозиция и тематические долгосрочные выставочные проекты Национального исторического музея знакомят посетителей с различными аспектами жизни населения Беларуси с древнейших времен до ХХ в.

Временные выставки:
Среди приоритетов Национального исторического музея - организация ярких для культурной жизни Минска и Беларуси выставочных проектов. Узнай актуальные временные выставки нашего музея!

Музейная сокровищница:
Значительную часть музейной коллекции составляют уникальные предметы не только белорусского, но и общемирового значения.</info>
		<picture>historicalmuseum.jpg</picture>
		<picture>historicalmuseum1.jpg</picture>
		<district>Ленинский</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>11.00 – 18.30</time>
		<address>ул. К.Маркса,12</address>
		<email>histmuseum@tut.by</email>
		<cost>20.0</cost>
		<number>+375 17 327-43-22</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей истории города Минска</title>
		<info>Музей расположен в историческом центре Минска на территории Верхнего города. Здание является памятником архитектуры XIX в. Для посетителей музей открыл свои двери 8 мая 2010 г. экспозицией «Художник Гражданин. Герой», посвящённой Герою Беларуси, народному художнику Беларуси, Почетному гражданину города Минска Михаилу Андреевичу Савицкому. Фонды музея включают более 7 тысяч единиц хранения (2012). Их основу составляют коллекции археологических раскопок Минска XI-XIX вв., предметов городского быта, фотоаппаратов конца XIX-XX вв., живописи, графики, декоративно-прикладного искусства, мемориальные собрания знаменитых личностей. 
			В структуру музея входят: Минская городская ратуша (пл. Свободы, 2а), Художественная галерея Михаила Савицкого (пл. Свободы, 15), Городская художественная галерея произведений Л.Д. Щемелёва (пр. Рокоссовского, 49), Мастерская-музей народного художника Беларуси скульптора Ивана Миско (ул. Интернациональная, 11а), Флигель Лошицкого усадебно-паркового комплекса (проезд Чижевских, 10). В музее организуются сменные тематические выставки, в том числе международные, на основе собраний коллекционеров, художников, фотографов, разных организаций и учреждений, а также разнообразные творческие проекты: концерты, семинары, конференции, акции, пленеры.
		</info>
		<picture>minskmuseum.jpg</picture>
		<picture>minskmuseum1.jpg</picture>
		<district>Центральный</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>11.00 – 19.00</time>
		<address>площадь Свободы, 15</address>
		<email>muzejminska@gmail.com</email>
		<cost>4.0</cost>
		<number>+375 17 321-24-30</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Национальный центр современных искусств Республики Беларусь</title>
		<info>Национальный центр современных искусств Республики Беларусь – крупнейшее государственное учреждение Беларуси, деятельность которого сосредоточена исключительно на искусстве ХХ-ХХІ веков. Это место, где идет активная работа по изучению, экспонированию и популяризации отечественного современного искусства.

Постоянная коллекция Национального центра насчитывает почти 5000 художественных произведений и отражает основные этапы становления и развития белорусского современного искусства второй половины ХХ века. В этом собрании представлены работы известных белорусских живописцев, графиков и скульпторов. Выставочные площадки ориентированы на презентацию экспериментальных направлений в различных видах искусства (изобразительном, театральном, музыкальном, дизайне, компьютерной графике и иных) и творчества художников, с которыми белорусский зритель еще не достаточно знаком.

Национальный центр современных искусств – это отличное место для открытий! Новые экспозиции, новые эксперименты и новые обретения ждут Вас за дверями Центра.
		</info>
		<picture>modernart.jpg</picture>
		<picture>modernart1.jpg</picture>
		<district>Советский</district>
		<subjects>Музей искусства</subjects>
		<time>12.00-20.00</time>
		<address>ул. Некрасова, 3</address>
		<email>artmoderncenter@gmail.com</email>
		<cost>5.0</cost>
		<number>+375 17 281-74-79</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Мемориальный музей-мастерская З.И. Азгура</title>
		<info>
			Мемориальный музей-мастерская З.И. Азгура - уникальный музей. Единственный монографический музей в Республике Беларусь, основанный на базе Творческой мастерской Академии художеств СССР и личной мастерской художника. Здание музея построено в 1984 г. по проекту архитектора В. Н. Аладова. С 1999 г. оно включено в Государственный список историко-культурных ценностей Республики Беларусь. С 18 февраля 2000 г. музей открыт для посещения. Концепция музея - мемориальный, монографический художественный - была разработана на стадии его становления и обусловлена спецификой собрания, которое было безвозмездно передано государству семьей скульптора после его смерти. Основной фонд музея насчитывает 4009 единиц (2012) хранения и включает две части: изобразительные коллекции и мемориальный фонд. Музей-мастерская - место памяти, центр актуальных инициатив в музейно-образовательной сфере, пространство творческой лаборатории, в которой реализуют свои самые смелые замыслы современные художники, архитекторы, перформеры, танцоры, музыканты. Традиционные формы взаимодействия с посетителями дополнены инновационными, экспериментальными, интерактивными по формату и наполнению событиями: творческими акциями «День скульптора», «Минск скульптурный», «Открытое искусство», «Ночь музеев» - «Искусство вместо сна», музейно-педагогическими занятиями, мастер-классами, семинарами, авторскими проектами в рамках программ «Игра в классики» и «Музейный театр». Постоянная экспозиция дополнена выставочным проектом «Modern+classic". Современное искусство в традиционном музее».
		</info>
		<picture>azgurmuseum.jpg</picture>
		<picture>azgurmuseum1.jpg</picture>
		<district>Партизанский</district>
		<subjects>Музей искусства</subjects>
		<time>c 10:00 до 18:00</time>
		<address>ул. З.Азгура, 8</address>
		<email>museum.azgur@mail.ru</email>
		<cost>5.0</cost>
		<number>+375 17 541-67-06</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей архитектурных миниатюр «Страна мини»</title>
		<info>
Музей архитектурных миниатюр «Страна мини» — идеальный вариант для туристов! Музей — это отличная попытка объять необъятную Беларусь, собрать под одной крышей достопримечательности страны, которые в реальной жизни друг от друга разделяют сотни километров. Специально для вас нами был составлен список 70 важнейших и интереснейших достопримечательностей страны, которые постепенно пополняют музей мини-экспозициями. На сегодня в музее представлено 20 макетов самых значимых объектов архитектурно-исторического наследия Беларуси.Музей «Страна мини» шагает в ногу с современным миром в эпоху технологий. Благодаря этому, в музее представлены интерактивные мультимедийные зоны. Каждый отдельный мини-макет имеет свою интерактивную «фишку». Одна экспозиция — это один мини-мир, в который погружаешься с головой.
		</info>
		<picture>minibelarus.jpg</picture>
		<picture>minibelarus1.jpg</picture>
		<district>Центральный</district>
		<subjects>Другое</subjects>
		<time>11:00 — 20:00</time>
		<address>пр-т Независимости, 25</address>
		<email>info@belarusmini.by</email>
		<cost>15.0</cost>
		<number>+375 29 151-56-70</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Государственный музей истории белорусской литературы</title>
		<info>
Государственный музей истории белорусской литературы — это крупнейший литературный музей страны. Занимается документированием литературного процесса в Беларуси в широком историческом контексте. Расположен в одном из зданий Троицкого предместья, которое является памятником архитектуры XIX ст. Основан 6 ноября 1987 г., открыт для посетителей в 1991 г. В музее хранятся и демонстрируются материалы, которые раскрывают жизнь и творчество известных белорусских писателей. Экспонируется большое количество выставок, среди которых «Васіль Быкаў. Шлях, вызначаны лёсам», «Апякункі паэтычных нябёсаў», «Паэт з Нарачанскага краю» и др. К раритетам музея относятся рукописные и старопечатные издания XVII - XVIII вв., прижизненные книги и личные предметы классиков белорусской литературы, рукописи произведений, книги с автографами, экслибрисы, редкие единицы иконографии, фотоматериалы XIX - первой половины XX вв. Музейная коллекция составляет свыше 50 тысяч единиц хранения. Музей реализует многочисленные выставочные и культурно-образовательные проекты: «Дыяменты прыгожага пісьменства» (к 100-летним юбилеям белорусских писателей), «Рэгіёны» (популяризация литературного-художественного наследия регионов Беларуси), «В музей всей семьей», «Сквозь даль столетий... А. Мицкевич и А. Пушкин» и др. Музей принимает участие в различных международных проектах, сотрудничает с литературными музеями России, Украины, Литвы, Польши и др.
		</info>
		<picture>literaturehistory.jpg</picture>
		<picture>literaturehistory1.jpg</picture>
		<district>Советский</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>9.30 — 17.30</time>
		<address>ул. М. Богдановича, 13</address>
		<email>bellitmuseum@tut.by</email>
		<cost>6.0</cost>
		<number>+375 17 334-72-61</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Государственный литературно-мемориальный музей Якуба Коласа</title>
		<info>
Музей Якуба Коласа - это ведущий культурный центр, где сберегается история жизни и творчества одного из создателей белорусского языка и литературы. Расположен в доме, где жил Якуб Колас с 1945 по 1956 г. Статус единственного мемориального музея-усадьбы в Минске определяет его уникальность среди прочих литературных музеев столицы. Музей, основной фонд которого составляет 32240 единиц (2012), сохраняет личные вещи поэта и его семьи, книги, рукописи, документы, художественные работы, которые увековечивают образ народного поэта и геро¬ев его произведений. Музей основан 16 августа 1956 г. Открыт для посещения 4 декабря 1959 г. На малой родине Якуба Коласа в Столбцовском районе Минской области работает филиал "Николаевщина", объединяющий мемориальные усадьбы Акинчицы, Ласток, Альбуть, Смольня. Разработан ряд обзорных и тематических экскурсий по экспозиции музея и усадьбах филиала, проводятся театрализованные экскурсии, музейно-педагогические занятия, выставки, творческие встречи с известными людьми, литературно-музыкальные праздники. Известностью пользуется научная конференция "Коласовины".
		</info>
		<picture>yakubkolas.jpg</picture>
		<picture>yakubkolas1.jpg</picture>
		<district>Первомайский</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>10.00-18.00</time>
		<address>ул. Академическая, 5</address>
		<email>muzeykolas@yandex.ru</email>
		<cost>5.0</cost>
		<number>8 017 284-17-02</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Государственный литературный музей Янки Купалы</title>
		<info>
Один из старейших литературных музеев Беларуси Государственный литературный музей Янки Купалы основан 25.05.1944 г., открыт для посетителей 20.09.1945 г. Музей собирает, хранит, исследует и интерпретирует наследие Янки Купалы (1882-1942). Экспозиция знакомит с жизнью и творчеством Янки Купалы, его ролью в историческом и культурном развитии страны в национальном и европейском контекстах. Значительные проекты последних лет: создание новой постоянной экспозиции, издание каталога "Автографы первого Народного поэта Беларуси Янки Купалы", общественно-культурная акция "Читаем Купалу вместе", выставки к 100-летию пьесы "Павлинка" и 120-летию В. Луцевич Общее количество единиц хранения -51823. Наиболее ценные - автографы, прижизненные издания и портреты Янки Купалы, фотографии и личные вещи поэта и его семьи. Презентация наследия Янки Купалы осуществляется в традиционных и новых формах культурно-образовательной деятельности: обзорные и тематические экскурсии, лекции, вечера, интерактивные проекты для разных категорий посетителей. В рамках партнерства с музеями стран СНГ и Европы реализуются выставочные и культурно-образовательные проекты в России, Литве, Латвии, Армении, Болгарии. В музей входят филиалы “Окопы” (Логойский район) и "Яхимовщина" (Молодечненский район), Купаловские мемориальные заповедники "Вязынка", где ежегодно проходит Республиканский праздник поэзии, песни и народных ремесел, и "Левки" (Оршанский район).
		</info>
		<picture>yankakupala.jpg</picture>
		<picture>yankakupala1.jpg</picture>
		<district>Центральный</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>9.45 – 17.45</time>
		<address>ул. Янки Купалы, 4</address>
		<email>kupalamuseum@mail.ru</email>
		<cost>6.0</cost>
		<number>+375 17 226-08-39</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей «Лошицкая усадьба»</title>
		<info>
Открывшийся в апреле 2015 года музей «Лошицкая усадьба» расположен в окруженном живописным парком бывшем усадебном доме, уникальном памятнике архитектуры XVIII – XIX вв. В состав усадебно-паркового комплекса входят приусадебный флигель, домик сторожа, руины каплицы, здания винокуренного завода и руины мельницы.
Первое письменное упоминание о Лошицкой усадьбе относится к 1557 году. За более чем 400-летнюю историю Лошицей владели многие известные представители дворянских родов, в том числе Друцкие-Горские, Прушинские, Любанские. В имении побывало немало известных и знаковых личностей – драматург Винцент Дунин-Марцинкевич, художник Юзеф Пешка, учёный Николай Вавилов и многие другие.
Своего апогея развитие Лошицы достигло при Евстафии Любанском, который был владельцем имения с 1884 по 1913 гг. При нем имение преобразовалось в одно из лучших губернских хозяйств и стало центром светской жизни. В развитии усадьбы немалую роль сыграла и Ядвига из рода Кеневичей, жена Евстафия. Судьбы Любанских и история их трагической любви теперь овеяны легендами.
В залах усадьбы воссоздана атмосфера светского быта конца XIX – начала XX столетий, можно увидеть восстановленные интерьеры XIX в., изразцовые печи и лепной декор, антикварную мебель и предметы искусства соответствующей эпохи из частных коллекций и собрания Музея истории города Минска. Исторический раздел экспозиции знакомит с этапами становления и развития Лошицы с X века по советское время.
В приусадебном флигеле экспонируется выставка «Колесо времени», где представлены предметы городского и сельского быта конца XIX – середины XX столетий: самовары, утюги, медная утварь, транспортные средства, предметы ткацкого ремесла, воссозданы интерьеры комнаты кухарки и столовой.
		</info>
		<picture>loshytsa.jpg</picture>
		<picture>loshytsa1.jpg</picture>
		<district>Ленинский</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>11.00 – 19.00</time>
		<address>проезд Чижевских 8-2, 10</address>
		<email>loshytsa@gmail.com</email>
		<cost>8.0</cost>
		<number>+375 17 285 16 86</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей книги Национальной библиотеки Беларуси</title>
		<info>
Посетите музей книги, который открылся в Национальной библиотеке Беларуси в сентябре 2006 года.

Узнайте о многовековых традициях белорусского книгопечатания в контексте всемирной истории книги.

Ознакомьтесь с лучшими образцами печатного дела, изданными на протяжении веков в разных уголках мира.

В выставочном зале (288 кв. м) демонстрируется более 300 уникальных книжных памятников: рукописные и старопечатные книги, редкие издания XV–XXI веков.

Среди экспонатов находится жемчужина коллекции – книги Библии (1517–1519) белорусского первопечатника Франциска Скорины.

Современное музейное оснащение, необходимый экспонатам микроклимат, раритетные издания разных времен создают завораживающую атмосферу путешествия в мир книг.

В музее вы также найдете много интересного об истории главной библиотеки страны.
		</info>
		<picture>bookmuseum.jpg</picture>
		<picture>bookmuseum1.jpg</picture>
		<district>Первомайский</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>10:00 – 18:00</time>
		<address>просп. Независимости, 116</address>
		<email>inbox@nlb.by</email>
		<cost>1.0</cost>
		<number>+375 17 293-25-85</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей валунов</title>
		<info>
Музей валунов — парк-музей камней в микрорайоне Уручье.
			
Вся карта Республики Беларусь сделана в масштабе. 1 метр равен реальным 2 км, а 1 метр в высоту равен реальным 100 метрам. Граница страны выполнена в виде низких подстриженных кустиков. Областные города были отмечены 3 голубыми елями (остались только 2 ёлки на месте города Бреста). Реки показаны тропинками, усыпанными мелкими камешками. Весь ландшафт — точная уменьшенная копия ландшафта Республики Беларусь. На территории музея около 2,5 тысяч камней и валунов. Особенно интересно, что те валуны, которые используются для обозначения какой-то возвышенности, были привезены именно из той местности. Также на карте музея обозначены 2 водоема (оз. Нарочь и Заславское водохранилище) в виде бетонных корыт.

Здесь находятся «Крест Стефана Батория», у которого, по преданию, обедал король Великого княжества Литовского во время похода на восток, камень «Дед», привезённый с древнего языческого капища, которое существовало в центре Минска до начала XX века, пограничные валуны, валуны в виде жерновов и многие другие.
		</info>
		<picture>stonemuseum.jpg</picture>
		<picture>stonemuseum1.jpg</picture>
		<district>Первомайский</district>
		<subjects>Другое</subjects>
		<time>Круглосуточно</time>
		<address>аллея Валунов</address>
		<email>Отсутствует</email>
		<cost>0.0</cost>
		<number>Отсутствует</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей истории медицины Беларуси</title>
		<info>
Музей был образован Министерством здравоохранения Республики Беларусь в 1990 году. Экспозиция для широкой публики открыта в мае 1993 года.
В экспозиции музея представлены самобытные средства народной медицины и, конечно же, научные подходы к лечению.

Отдельное место в экспозиции занимают материалы посвященные древним религиозным верованиям и злым духам, приносящим болезни. Чтобы защититься от духов, люди использовали амулеты и поклонялись валунам. Увидеть как из себя выглядят валуны, можно в уникальном парке-музее валунов.

В фонде музея хранится свыше 25 тыс. уникальных экспонатов. Особенную ценность представляют редкие документы, фотографии, медицинская литература, мединструменты, награды и личные вещи практиков по охране здоровья Беларуси.

В экспозиции музея собраны картины и диорамы, посвященные медицинской теме. Одна из картин, например, запечатлела сдачу экзамена в университете Падуи первого доктора медицины в Беларуси Франциска Скорина.

Музей поделен на несколько отделов каждый отдел посвящен отдельной теме связанной с медициной.

Основные направления деятельности музея — просветительская работа, организация выставок, историко-медицинские исследования и сбор новых экспонатов.
		</info>
		<picture>medicinemuseum.jpg</picture>
		<district>Московский</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>10:00 - 17:00</time>
		<address>ул. Фабрициуса, 28</address>
		<email>Отсутствует</email>
		<cost>2.0</cost>
		<number>+375 17 226-39-50</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей истории дорожного хозяйства</title>
		<info>
Необычный музей, рассказывающий про историю развития дорог и придорожного сервиса, был создан в 2004 году при Государственном учебном центре «Белдострой».Основные и наиболее интересные разделы выставки: «Дороги Беларуси с древнейших времен», «Дороги белорусских губерний в составе Российской империи в период с XVIII века до начала XX века», «Дороги Беларуси в период Великой Отечественной войны», «Минская кольцевая дорога», «Мосты Беларуси».

Постоянно действующая экспозиция состоит из множества интересных фотографий, раритетов и документов. Посетители выставки могут детально рассмотреть старинные фонари и колокольчики (ими пользовались ямщики), увидеть настоящие верстовые столбы и каплицы, которые устанавливались вдоль дорог.

Например, знали ли вы, зачем пару веков назад все тракты обсаживались деревьями с вполне конкретной целью? Оказывается, это делалось для того, чтобы дорогу можно было найти даже в темноте или во время вьюги. Отсюда же и традиция красить вертикальные ограничители в черно-белый цвет: ведь вдоль трактов, как правило, росли именно березы!

Самый известный памятник дорожному строительству — это, безусловно, верстовые столбы. Название связано с мерой расстояния: верста равнялась современным семи километрам. Такую систему измерения ввели после раздела Речи Посполитой и вхождения белорусских земель в состав Российской империи. До этого в ВКЛ использовались пирамидки. Большой популярностью пользовались стодолы — огромные сараи, куда лошадь заходила вместе с повозкой. Только спустя столетие корчмы и стодолы были заменены почтовыми станциями, где можно было сменить лошадь и переночевать. Невероятно, но факт: в Беларуси сохранилось более пятидесяти таких домиков-станций! Обо всем этом рассказывают экспонаты музея истории дорожного хозяйства в Минске.

Несколько разделов выставки посвящены достижениям современных белорусских дорожников, постоянно меняются и дополняются временные экспозиции. Всего в фондах музея хранится более 8 000 экспонатов, среди которых модели мостов, механизмы карет, и даже фрагмент деревянной дорожной мостовой середины XVII века, которая представлена на открытой площадке перед музеем.
		</info>
		<picture>roadmuseum.jpg</picture>
		<picture>roadmuseum1.jpg</picture>
		<district>Фрунзенский</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>8:30 - 17:15</time>
		<address>Ул. Кальварийская, 37</address>
		<email>office@beldorstroy.by</email>
		<cost>3.60</cost>
		<number>+375 17 259-86-06</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Центр океанографии «Открытый океан»</title>
		<info>
Центр океанографии открыт для тех, кто любит романтику моря, любознателен и желает узнать больше о подводном и наводном мире. Расположен Центр в малоприметном дворике, однако зайдя внутрь, вы очень удивитесь тому, какая красота здесь находится.

На входе вас встретит скафандр аквалангиста, и далее вы погрузитесь в атмосферу подводного мира. В помещение есть пять залов, каждый из которых посвящен одному из океанов. В центре одной из комнат под ногами вмонтирован компас, который легко покажет, в каком направлении нужно искать каждый океан. В географических зонах есть свои экспонаты: где-то находится кувшин с затонувшего корабля, где-то фотографии исследователей с пингвинами на Южном полюсе. 

Но самое главное — подводные обитатели. В аквариумах вы увидите несколько видов черепах, рыб разных размеров и окрасов, в том числе и прозрачных, карибских креветок и многих других питомцев Центра океанографии. Здесь также проводятся экскурсии, во время которых сотрудники Центра с удовольствием расскажут о подводном мире. 

В «Открытом океане» работают клубы дайверов, подводников, аквариумистов и литературный клуб. Здесь есть кружки для детей, научное сообщество для учащихся и даже детский дайвинг-клуб. В Центре размещена библиотека, небольшой видеозал и электронная лаборатория, а еще специальный аквариумный компьютер, который имитирует грозы, приливы и отливы.
		</info>
		<picture>openocean.jpg</picture>
		<picture>openocean1.jpg</picture>
		<district>Октябрьский</district>
		<subjects>Другое</subjects>
		<time>10:00 - 18:00</time>
		<address>ул. Чкалова, 38</address>
		<email>Отсутствует</email>
		<cost>5.0</cost>
		<number>+375 (29) 333-31-82</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музейно-промышленный центр трудовой славы МТЗ</title>
		<info>
22 сентября 2017 года широко распахнул свои двери для посетителей Музей Минского тракторного завода - флагмана машиностроения Республики Беларусь.

Наш музей расскажет Вам яркую и насыщенную событиями историю создания Минского тракторного завода, его развития и становления.

Экспозиция музея включает интереснейшие подлинные исторические документы прошлого, а также современные интерактивные элементы.

История нашего музея берет свое начало в 1971 году. Когда была создана первая выставочная экспозиция в виде комнаты трудовой славы.

Современный музей Минского тракторного завода предполагает выполнение следующих задач: 
• создание максимально доступной постоянно действующей базы профориентации и материально-производственной базы для всех категорий и групп обучающихся – школьников, учащихся колледжей и гимназий, студентов и аспирантов как технического, так и гуманитарного направлений; 
• создание оптимальных условий для проведения творческих встреч, связанных с тематикой и профилем музея, приспособленного для единовременного принятия большего числа посетителей; 
• развитие и укрепление корпоративной культуры предприятия; 
• укрепление и сохранение позитивного информационного фона вокруг деятельности предприятия.
		</info>
		<picture>mtz.jpg</picture>
		<picture>mtz1.jpg</picture>
		<district>Заводской</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>8:00 - 18:00</time>
		<address>ул. Долгобродская 35</address>
		<email>museum@belarus-tractor.com</email>
		<cost>1.7</cost>
		<number>+375 17 333-04-20</number>
	</museum>
	<museum>
		<title>Музей метрополитена</title>
		<info>
Экспозиционные площади расположены на уровне кассовых залов станции, вход находится за линией контроля.

Экскурсии проводятся только для организованных групп (от 5 до 20 человек) по предварительной записи.

Запись на экскурсии осуществляется по телефонам (017) 219-60-67 и (017) 219-51-09.
		</info>
		<picture>metro.jpg</picture>
		<picture>metro1.jpg</picture>
		<district>Заводской</district>
		<subjects>Музей истории</subjects>
		<time>9:00 - 17:00</time>
		<address>ст.м. Могилевская</address>
		<email>mail@metropoliten.by</email>
		<cost>0.0</cost>
		<number>8 017 219-60-67</number>
	</museum>
</museums>